恒大師生Google賬戶癱瘓16小時

2018年11月23日

恒大師生Google賬戶癱瘓16小時

恒大所有師生的Gmail電郵賬戶前晚突遭關閉。資料圖片

【本報訊】香港恒生大學所有師生的Gmail電郵賬戶前晚突遭關閉。校方向學生發出的通告指出，Google疑校方的電郵戶口遭黑客入侵，連續寄出垃圾電郵，因而自動停止運作，Google Drive的功能亦受影響，直至昨早才恢復正常。Google其後再回應解釋，因最近啟動新的機制，防止高風險的群組濫發電郵，卻錯誤影響恒生大學。

Google換新機制出事

香港恒生大學的Gmail電郵賬戶，前晚約7時半遭關閉，Google Drive功能受影響，導致同學文件、功課均不能取存。直至昨早11時30分，恒大所有Google賬戶才回復正常運作。校方對學生指，由於不少老師及同學均會用Google Drive下載文件，擔心會嚴重影響上課及工作，呼籲各位老師同學互相幫忙，日後不應過度依賴Google。

本報向恒大查詢事件，校方回覆指，目前確認學校的資訊系統全部安全，個別用戶的戶口沒有不正常表現，以及沒有任何遺失數據的報告。而Google就解釋，因最近啟動了一個新的機制，防止高風險的群組濫發電郵，卻錯誤影響了香港恒生大學，Google支援中心已就此向恒大表示歉意，承諾會改善機制，不容許同類事件再次發生。

近期大型機構接連發生黑客入侵事件，惹來驚弓之鳥。最為矚目是國泰航空10月24日公佈940萬名乘客資料被入侵。

■記者區嘉儀

上一則
上一則
SPACE注資2.4億元凍過水

下一則
下一則
國產電動巴續航力不足退回廠方

邊到有人仲用google drive㗎?
係都用baidu云啦

Google -> Office 365